湖南中學為高考瞞疫情 60學生染肺癆咳血「不死人不放假！」

香港沙田區有中學爆發俗稱「肺癆」的肺結核病，而湖南省益陽市桃江縣第四中學（簡稱桃江四中）也爆發更嚴重的肺結核疫情，據報全校感染肺結核多達60多人，其中重災區是高三文科優生班，感染44人。有學生批評當地疾控中心和校方不負責任令疫情惡化。有指校長為了讓高考班學生盡快復課，揚言：「不死人不放假！」而桃江疾控中心截至昨日只證實20多人確診，被質疑隱瞞疫情。

新浪微博實名認證的大V「名偵探吳亦凡 」前日揭發桃江四中集體感染肺結核事件，並上傳多張來自學生揭發信和求診證片。據悉，桃江四中文科優生班已有44人感染肺結核，全校感染60多人。「校方一直隱瞞，不顧學生身體健康安危，孩子們非常可憐」。《蘋果》記者昨致電桃江縣疾控中心，但一直無人接聽。而桃江四中接電話的老師則表示，「不方便回答問題」，要求記者向宣傳部門查詢。

資料顯示，桃江四中在今年8月初暑假期間陸續發現肺結核疫情，感染學生年齡多在15至17歲，為該校高一至高三學生，有患病學生拍下在醫院醫治照片，原本應該握筆的右手如今佈滿針孔。桃江四中屬市級重點高級中學疫情最嚴重的364班，是高三文科優生班，共有89個學生，但現時只有30多位在原教室學習，部份患病學生要在家透過視頻上課。

另據網易新聞《知道》報道，桃江四中在8月發生肺結核疫情後，由於學生準備高考，他們暑假仍需補課，班主任曾向校方請示可否提前放假，但校長遲遲不同意，聲言「不死人不放假」。但不少患病學生病情嚴重，咳嗽出血，有人被醫生下達了病危通知書。報道又引學生稱，第一次知道有同學患肺結核是去年6月左右，不過患病同學聲稱是陰性肺結核，並不傳染。雖然當時有老師提醒學生要戴口罩預防，但因戴着口罩的364班學生引起其他學生的側目，班主任認為不要搞得弄得人心惶惶，因此口罩在一夜之後全部撤下。有人認為364班的肺結核病人未引起各方重視，肺結核除在同班同學之間傳染外，還向其他班級擴散，其他班級至今確診的也有20多個。

針對此次桃江四中肺結核集中爆發的情況，桃江縣疾控中心一位工作人員前日向內媒稱，今年8月份到9月份期間，他們對四中全校所有學生進行了一次篩查，總共發現30多宗疑似疫情，其中20多人最終被確診。桃江縣委宣傳部昨日發通告回應稱，自今年8月19日桃江四中發現肺結核疫情後，當局第一時間啟動應急預案，截至本月15日，近90%的患病學生經省結核病防治所專家組會診確定，已經可以回校上課。但通告中沒有公佈相關數字。

《北京青年報》/新浪微博/網易

又係吳亦凡

G持
就算死曬都唔準放

死亡人數 35人

不用分得那麼細

唔死哂唔準放